# 1. Сборка контейнера для запуска в Serverless

[Информация по основам работы с Docker находится здесь](/deploy/docker.html).

Для того, чтобы Docker-контейнер успешно запустился в Serverless инфраструктуре, нужно учесть несколько нюансов.

## 1. Контейнер должен слушать порт, приходящий из переменной окружения `PORT`

Каждый веб-сервис слушает какой-нибудь порт и обрабатывает приходящие на него данные. 

Например, веб-сервера (nginx), обычно слушают порт `80`. 
Сервера для разработки используют порты `3000`, `8000` и т. д.

Контейнеру при запуске в облаке передается переменная окружения `PORT`, в которой указано, 
на каком порту он должен запуститься. 

**Перед развертыванием вам нужно проверить, что ваш контейнер тоже умеет принимать эту информацию.**

Сделать эту проверку поможет следующая команда
```bash
docker run -ti --rm \
    -p 8888:8888 \  # пробрасываем порт для проверки приложения
    -e PORT=8888 \  # говорим приложению порт для запуска через переменную окружения
    image:latest    # укажите название образа
```

**Примеры**
- [Приложение, запускаемое с помощью uwsgi c указанием порта](https://git.atnartur.dev/atnartur/django-2k-11-100/src/branch/master/deploy/app-serverless)
- [Замена порта в конфигурации nginx](https://gitlab.com/unienv/test-projects/nginx-to-cloud/-/blob/master/Dockerfile)
- [Работа с переменными окружения](/deploy/env.html)

## 2. И приложение, и веб-сервер должны запускаться в одном контейнере

Веб-сервер снимает часть нагрузки с приложения в части выдачи статических файлов, переадресации доступов, и т. д.
И нередко веб-сервер запускается рядом с приложением на django, nuxt, next, spring...

**Для упрощения развертывания рекомендуем запускать и веб-сервер, и приложение в одном контейнере.**

Проще всего это организовать следующим образом:
1. Собрать образ с приложением
2. Проверить, что приложение в контейнере запускается
3. Установить nginx в образе и настроить его конфигурацию, чтобы все работало корректно.

Если приложение само по себе предоставляет HTTP-интерфейс, готовый к промышленному использованию, можно обойтись без веб-сервера.

## 3. Базу данных в контейнер упаковывать не надо

Для базы данных есть отдельный [сервис](/deploy/unienv_db.html). Если хотите подключить какие-то еще сервисы, обратитесь к преподавателю.